【突發】呢兩日中國高考，北京大學居然發文祝願考生：身敗名裂，名利雙失

北大近日發佈文宣，引用兩句詩祝福中國高考考生：
“須知少時凌雲志，曾許人間第一流。”
意思係少年時候立志要做天下第一。

但其實後面還有兩句：
“哪曉歲月蹉跎過，依舊名利兩無收。”
意思即係老咗發現自己一事冇成，名利皆空。

估唔到北大堂堂全國頂尖學府，居然連詩都用錯。
唔識就簡簡單單講句加油算啦，點解要貽笑大方呢？

------
Twitter戰線

斷章取義就係呢味

都唔係錯誤咁簡單
直頭冇文化

媽呀，好柒呀.jpg

唔用「XX，加油 」

已經有進步

冇用錯，樓主係你唔明，人地係講個事實出黎，你幾努力都好，係共產黨底下唔會有作為

大躍進前北大出親都係精英
被中共搞幾野變到三流大學咁

石頭呢？！腳呢？？？

可能直接話你知讀書冇鳩用架，仲差落一大舊錢

後面兩句叫你唔好浪費時間
四句加埋就係唔好得個想字
本身唔係祝福，只係你曲解咗個意思

諗果個人高呀，暗串強國社會現狀

佢係咪想學人地美國咁玩
但學唔足就柒架喇

無文化既我都係咁諗

認同

其實無問題，前兩句係作者少年之志，後兩句係作者老年現況，有佢少年嘅志向，唔代表有相同結局。

暗串你讀北大都無撚用
唔係根正苗紅遲早收皮

冇錯呀，最後都係睇靠山

輕輕一推

其實唔係好明點解正用2句有問題

一定要用曬4句含義咩

正係提頭2句都得姐

頭兩句須知及曾許，就已經隱含貶義

唔俾佢專登笑鳩班學生咩

就好似祝人“夕陽無限好”，你覺得ok嗎

通透

首先詩一定要睇哂整首詩黎解讀，正如讀文章一樣
如果唔係就叫斷章取義

然後呢首詩正如上面巴打所講，
頭兩句已經有貶義成份

冇乜野中共搞完唔變垃圾

以德報怨

引經據典係唔可以斷章取義

黑社會治國

其實就咁睇頭兩句都唔覺得係祝福呢兩句直接解出黎唔係話我後生果陣志氣好高, 想上到最TOP咁咋咩?

你中文U?

只睇前兩句，就有鼓勵既意味既，話後生就應該志氣高遠，力爭上流。

Ot一問，圖一是乜嘢建築物來的？

祝你他朝君體也相同

講真話

文化係咁，不嬲有引典去帶出背後既意思，用黎撚狗就一流，無文化既睇落好似讚緊黎，但其實背後另有深意。

啲殘體好肉酸
云志 寫埋一齊一舊野咁 以為部首
雲志 咁咪幾好 差幾皮

歇後語

其實支那啲大學啲全球排名咁高點嚟

似想寸9考生：
個個考前都aim清華,有北大offer都要考慮下
你老味考完連大學都入唔到啊

呢位樓主正解，散水啦

斷章取義係特色黎

須知少時凌雲志，曾許人間第一流
淨用兩句即係叫人志向唔好咁高？
唔好做第一流

秒

有個好主意，用呢兩句，加popo的英姿，放去藍絲group

可能係高級黑 反了反了

以訛傳訛， 冇後兩句㗎

中國人啲中文好差，香港台灣明顯高一級

依家係咪講真話都唔得先

呢4句野根本唔合平仄 邊個作都唔知

最弱智係"武漢不哭"

偽詩黎 後人自己改

祝你 周身刀 喎 師兄

食肉何曾盡虎頭，卅年書劍海天秋。
文章幸未逢黃祖，襆被今猶窘馬周。
自是汝才難用世，豈真吾相不當侯？
須知少日拏雲志，曾許人間第一流。

中共真係地球cancer黎

呢排睇緊本文革嘅書
雙百方針嘅時候 (反右運動前
北大條友搶口到
串到中共一棟都冇

同以德報怨一樣囉
冇人講何以報德

咁你引得兩句
究竟係想人地要敢於立大志
定係叫人地唔好 好高騖遠呀

唔同人唔同睇法唔同結果，咩人就睇到咩野

咪炒車

題菊花的頭兩句：
颯颯西風滿院栽，蕊寒香冷蝶難來。

後兩句：
他年我若爲青帝，報與桃花一處開。

作者：黃巢

退步定進步呀？

高汁喎清

咁 夕陽無限好 本身句野都有完結意思姐

何以報德

暗示緊係中共國讀到北清都係俾野蠻人共匪宰割

其實單睇頭兩句，已經有問題
用我僅餘既文言文知識去理解，單純頭兩句已經睇到作者個negative既心境

有文化既中國人都死哂

貽笑大方果個好似係你喎柒頭皮

同香港政府用「生命誠可貴」勸人唔好自殺一樣
生命誠可貴
愛情價更高
若為自由故
兩者皆可抛

簡體字攞嚟做圖真係好醜

差唔多啦 通商寬衣

咁首詩係唔適合送畀啱啱起步嘅後生仔喎
唔係串緊人好高騖遠咩

樓主唔係第一次講學術嘢亂鳩up，之前佢做哲普都有好多人指出佢錯處

佢地最叻啦

同齒輪、 止暴製亂一樣
識少少扮代表
一唔小心說真話

樓主反共還反共，唔好當北大真係流先得架

咪再推喇屌

好撚柒

大學返大學要俾老師屌架
除非你係大官紅三代啦

就好似啲傻閪一日到黑用果句遊玩時開心一點不必掛念我一樣

聽黨話跟黨走💯

但首詩好似本身唔係咁

吓我覺得好有道理
好似風雲咁 頭十年俾你威 最後都要聽黨話

有無書名

我google咗

哪曉歲月蹉跎過，依舊名利兩無收
係啲人作上去

原文出自 題三十小象

知乎都有人講呢個唔係原文，但一定係官方炒車
但我本身都冇聽過研究過呢篇就唔評論了

《脫軌的革命：毛澤東時代的中國》

之前有一單頂人上大學，可能暗串緊，連登仔睇野真係 ...

連登仔只係一班反政府嘅盲毛

唔好爆個暗黃手足出黎啦

用簡體字寫詩畫圖真係個核突

冇常識真可怕 ...

我係話你地 ...

唔識都唔 google 一下，人雲亦雲，人講你又信 ... 可悲 ...

岩岩睇左 其實佢都錯唔曬

原文係
须知少日拏云志，曾许人间第一流

北大用果句係
须知少时凌云志，曾许人间第一流

首詩個意境都唔係單純地描述
少年 同 老年 既情況事實啦
要咁引用 顯得極之垃圾
如果單純咁表面去解讀咁點解重要引呢首詩 完全無意思

Thx bro

好明題第一句係 雖然 句
下一句係 但是 句
齊全曬兩句先係完整意思
淨係得第一句 係incomplete sentence

講事實姐
好多人FF 金榜題名就可以有好前景
實際上大部份人咪好似後2句詩咁

表面祝賀
但其實暗嘆現實係咁
用心良苦

連登仔講左成年既fc都係0作用，根本原文都冇錯，跟班冇文化既大陸仔一齊恥笑北大真係好撚可悲

其實佢都只係講個事實
支那 你爸唔係李剛 點努力都無用

唔係掛樓主炒撚晒車？

原文係呢個

食肉何曾盡虎頭，卅年書劍海天秋。
文章幸未逢黃祖，襆被今猶窘馬周。
自是汝才難用世，豈真吾相不當侯？
須知少日拏雲志，曾許人間第一流。

樓主炒撚晒車 請pin

推 7.11-12 初選票站List出爐

樓豬又柒

北大喎

其實就咁呢兩句都唔覺得似鼓勵說話 呢兩句明顯含貶義

呢位樓主唔係第一次炒車，係屢勸不改，佢仲要想推自己channel做kol，建議大家睇佢既post都要小心，特別係學術範疇

正常人都會睇下有無下一句
而唔講埋果句就係為左咁
好老實咁做真係有D柒

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

你估下依句有咩隱含意思
「你老母好靚女」

加油好敏感

你以為佢係斷章取義，但其實斷章取義果個係話佢斷章取義既人

聖經成日剩係引用一兩句，算唔算斷章取義

如果呢首係用嚟勸勉成功學生其實無問題
但唔係祝福用

北大手足

算
所以咪咁多拗撬
又咁多矛盾出現

加油呢兩個字違返國安法麻。

一句「春風得意馬蹄疾，一日看盡長安花」已經好好，意頭又好

首兩句有鼓勵人「會登凌絕頂」的意味

幫推：

明真正意思果d，於文革被殺死晒啦！

原詩都係解高不成低不就

須知少日拏雲志，曾許人間第一流。

不過北大都係quote錯
同埋首詩班大陸仔改出黎，仲hit過原版，甚至hit都極難search到原文

但無論點睇，
呢首詩都唔岩俾考生

唔係呢個時候用

第一流係咪講緊長江

讀得再好唔入黨都冇前途 入左黨唔聽話分分鐘屈你叫雞

呢個好笑🤣🤣🤣🤣🤣

上海喺共產黨統治之前都係東方之珠嚟

根本北大個句都唔係 題三十小像原文
係北大炒車先，連登仔跟住炒

未必 可能班人真係想D學生名利皆空

「你老母好靚女」係引邊句經, 邊本典?
文盲就收埋啦

講緊老泛民

但係嗰個就係改咗嗰個
原本係拏

兒登又炒

無柒到
叫啲學生自己睇路

拎個假野出黎
樓主係突撚登咁做
你search呢句野出處
已經知
齋講呢兩句
就係警戒你咪咁樣做
但用黎祝福就幾撚奇怪
姐係冇人會祝福你做人唔好行踏錯

得啦文盲
打錯晒啲字笑人

北大好有可能引用民間流傳嘅錯版本，所以呢次其實係多重炒車嚟